英媒《每日鏡報》自嘲「歐洲病夫」 英國一夜之間被全球孤立

國際 | 即時
2020-12-26 15:29

〔即時新聞／綜合報導〕由於英國境內出現武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）變種病毒「VUI-202012/01」，首相約翰遜19日宣布對倫敦和英格蘭東南部地區實行最高級的第四級嚴控防疫措施，形同封城，影響高達數百萬人。

英國《每日電訊報》報道稱，病毒變異的消息引發了各國關注。目前已有50多個國家對英國發布了旅行禁令，涉及歐洲、亞洲、南美洲、加勒比海和中東等地。英國形同一夜之間被全球孤立。

僅歐洲方面，法國、西班牙、直布羅陀、德國、意大利、波蘭、比利時、保加利亞、愛沙尼亞、捷克、克羅地亞、瑞士、愛爾蘭、挪威、瑞典、羅馬尼亞、奧地利、匈牙利、葡萄牙、拉脫維亞、盧森堡、芬蘭、摩爾多瓦、丹麥、土耳其、俄羅斯和荷蘭表示已經停止或即將停止英國航班入境。

《每日鏡報》頭版標題直接寫著「歐洲病夫」（Sick Man of Europe）幾個大字，並配上了首相約翰遜戴口罩的照片。

由於十幾個歐洲國家對英國採取緊急旅行限制，導致英吉利海峽的貨物運輸受阻。21日下午，歐盟委員會在布魯塞爾就英國變異病毒問題舉行危機談判，建議成員國取消對英國實施的全面禁令，恢復必要的旅行和避免供應鏈中斷。

脫咗歐啦

垃圾防疫

日落國。

西方媒體有時都幾撚仆街幾撚口臭

提早體驗脫歐即

還番bc身份比香港都左驚右驚

脫歐係脫離歐盟唔係脫離歐洲

點都好過支那爆到七彩
傳晒出去都仲講緊唔會人傳人

冷門沒落嘅小報

確實係

同蘋果有乜分別我覺得幾好笑幾啜核喎

如果係強國
一定屈左其他國家變種傳入先

香港都係東亞病夫

自嘲呢，

就真係高級民族先識嘅，又

唔緊要啦

香港有香港病fool日日過百單

自抽係最高境界

on9英國得一半人帶口罩

快d打疫苗啦橫掂有自家野

腥害實山億人民簡情

樓上條大陸仔永遠都唔會明白自嘲到底係為乜

Satan of the world

封面件黑鬼
唔荒唔sick

講下又唔會少條毛，你估好似支那咁玻璃心咩

人地可以出新聞自嘲
掉轉香港或者支那報紙咁樣自嘲仲唔批鬥佢辱華?

吓，乜唔係用武器將成塊大英領土從歐洲物理切割出去咩